I. Kohto ette astus Mäe walla mees: Jaan Kolga , ja kaewab, et temmal Kalla Küllast Mihkel Karrilööri kääst(12rbl.) kaks teist küme rubla rahha sada on jänud, ja nüüd ei tahha Mihkel Karrilöör ennam ärra maksa- Se rahha on laenetud siis, kui Mihkel Karrilöör nekrudiks läks ja wend Tönnis rahha ühhe ja teise kääst laenas tedda lahti osta, nenda laenas siis Tönnis Karrilöör ka siis mino naese wenna Mihkli kääst se ees pool nimetud rahha ja et Mihklil pikkalisse haigusse pärrast rahha ennam ei olnud, muud kui se Mihkel Karrilööri wölg, siis lubbas ta sedda minnule matmisse kulluks.-
Kohto ette astus Mihkel Karrilöör ja ütleb, et temma ei tea ühtigid sest rahhast, kui wend Tönnis on laenanud siis temma maksko, agga minna polle laenanud agga maksa ka mitte.- Kohhus nõudis tunnistust Jaan Kolga kääst, agga temmal se kord ei olnud tunnistust anda sest et Tönnis Karrilöör on ühhe wargusse sü ülle Sibberimaale widud ja rahha andja on surnud, agga kelle eest rahha on wälja maksetud: Mihkel Karrilöör ellab.-
Kohhus ei möistnud se kord ühtegid Jaan Kolga piddi teisel kohto päwal ka tunnistust ette toma.-
II. Sel samal päwal tulli ette üks teine assi: see on et Koolmeistri rukki orrase pöld nelja küllmetto ma on sead üsna ümber töngutud ja ühtigid lootust ennam ei olle kahju sai kohto meestest ja Tallitajast ülle wadetud ja nende siggade perre meestele käsk antud et kohto ette peawad tullema asja öiendama, neid on nelli meest kelle sead on sedda kahju teinud, need on: Juhhan Jaksmann, Hans Kinkus, Mihkel Greisman, Hans Wessmann. Nemmad ei aia mitte sedda taggasi, et nende sead ei olle sedda kahjo teinud, waid üttlewad et peab selle pehme talwe sü ollema, kus ma allati sulla ja sigga wöib igga pääw tönguda.
Kohhus ei teinud ühtegid otsust selle asja ülle, waid jättab sedda ni kauaks, kui saab nähha, mis sest pöllust saab ja need nelli meest peawad sedda kahjo tasuma mis se pöld wähhem ja allam näitab ollema.-
Koolmeister tahtis ülles künda kartuhwlid ehk odrad peale tehha, agga kohhus käskis kaswama jätta leikuseni: Siggade perremeestele sai weel wimaks MaKoggokonna seadusse ramatust §1122 ette loetud ja se asi jääb polele.-
Kohtowannem: Mihkel Sari XXX
Körwa mehhed. Andrus Wiltah XXX
                       Juhhan Jaksmann XXX
      Kirjutaja  A J Martensohn(allkiri)
